其實香港個局係好複雜，唔係民主對獨裁咁簡單

另一個 post 咁多人like 真係睇唔過眼
講一大篇野就可以張自己既行為合理化

係啦，林鄭都同我地講佢係被逼咁做，咁強硬對香港人，大家體諒下啦

繼唔好舉美國國旗同加泰賭局又一力作

共匪係人類文明之恥，對人類文明毫無貢獻，反而屠殺千萬人以自肥，呢個係鐵一般嘅事實

其實黃絲係要民主自由
定係想支共收皮？
如果有個獨裁者收支共皮
黃絲會唔會支持

多鳩餘

老老實實我都唔同意果篇野既結論
但篇文既內容提到好多實際知識 引發到更高質既討論
唔係好似其他好多post講到天花龍鳳 但根本只係自己鳩吹
我諗依樣野係導致篇野點解咁多正評

如果連登真係一個討論區 而唔係某一種政見/意識形態既文宣站
對/錯 正/負評量去計較某一個user既政治分析 你唔同意拉 同意就推
起碼國際政治post應該係咁 因為好多時根本無定論可言 亦唔可以苛求每一個人得一種表態

用番樓主你個topic
如果你一樣舉到同程度既知識同分析推論
不論你結論係支持中共定打柒柒婆 一樣都可能好多會幫你推俾正評你
如果你真係咁care正評的話

why not both

我記得樓主串尻人話人地想connect中共，結果影到一堆舉US嘅牌 再講你點撚知而家俾人政變完之後d人點企啫，得啖笑，唔怪得白兵果類仲有咁多人聽
鬼唔撚知局勢複雜咩，你估個個聲援嘅都on9 嘅咩，講到班人連緬甸係邊都唔知咁，純粹揾野黎踩下，通常呢類人做得最少野

真,我哋背後仲有共產黨.

民主可以唔要,畀返以前嘅自由我就得！

果篇搞到人唔去反對今次 「中共策反緬甸」 因為「緬甸所有人都抵死」

昂山點計都係民選政府，撐佢就係「尊重民主制度」，但有人就話因為佢支持國安法 所以不如唔好理 連優先層級都唔知

lihkg disconnected with the world

寫錯， from 先岩

邊個post

如果係獨裁者收支共皮
仲點樣both?

both>收支共皮>民主

純個人見解

係囉
所以可能其實民主唔係咁多人想要
主要都係想支共收皮

黃絲唔敢講
但cctoy既話絕大多數本質係支持獨裁
只係佢地要係話事個一邊咁解

反軍政府唔等於撐緬甸毛孟靜
正如反送中唔等於撐佳仔
緬甸毛孟靜只係嗰引爆點而已

只係有啲熱狗鍾意洗風向
洗到收支那皮同民主有衝突姐

我只係清楚邊樣係比較緊急姐
冇話收支皮就一定唔要民主
只係如果有咁嘅情況係值得「袋住先」

係啲人個腦得兩種諗法
好似好多人剩係識分黃藍咁
真係笑死人

香港本身就唔係民主對獨裁咁簡單 係新生民族對抗舊帝國
如果唔係嘅話直接埋果班成三十年經驗嘅白鴿建設民主中國啦
見到民主就狗衝 只會令支那越來越有經驗扶持一堆「民主」政權

篇野有7成講得唔錯既
但有3成就係叫人企開一邊 呢點有保留
佢2分化左 緬甸 係軍政府同昂山素基 2元

其實好多緬甸手足 好明確係爭取民主、制度
佢就偷換概念左人地係撐昂
跟住滑波講昂奶共 叫人食花生

舉個假設既類比 就係反送中將泛民中共2元對立
跟住講泛民有幾差 再叫人食花生唔好抗爭
呢招玩左好多年了

仲有人中 就好似仲有老人家中電話騙案咁
好多所謂後生仔 政治上就如同電話騙案入面既老人家咁豬

我覺得樓主開post警醒一下呢個點
都係岩同緊要既

因為緬甸件事 太多人有「果篇文」既2邊都唔岩既睇法
例如陶傑啦
所以樓主開post警醒 都算做得岩

點解需要警醒 以陶傑為例
我到現時都好喜愛及尊敬陶傑
但佢除左係今次緬甸之外 最重要係之前香港既抗爭
都係抱住一種上帝視角 同埋唔take side
其實有問題 當需要take side既時候
就需要義不容辭去做 (我係香港唔係緬甸)

其實我地幾乎冇可能影響緬甸局勢
但香港局勢可以
如果大家慣左呢種上帝視角
而且係應該take side既時候唔take side
咁只會成為港豬
類似可詳見 港式犬儒主義 一片

殺市民，其實好複雜